【厲害了 你的鬼國】環球時報：美國嚴重低估中方承受力

中美貿易最新一輪談判上周五（10日）結束，雙方未有宣布達成協議。《環球時報》周日（12日）發表社評，指一旦中美貿易戰升級，美方不會有更好的談判籌碼。

文章指出，中國國務院副總理劉鶴充分肯定了中美磋商所取得的進展，也坦然道出雙方在中方核心關切問題上分歧的真相，包括一是要取消全部加徵的關稅，使雙方貿易恢復正常；二是貿易採購數字應當符合實際；三是協議文本要平衡，表達方式必須為國內民眾所接受，不損害國家主權和尊嚴。

社評認為，這是一個國際貿易史上從未有過的局面。一方面中美磋商又有了進展，一方面關稅戰同時出現升級。中美雙方形成邊打邊談的典型狀態。原因在於美國有一個根本性的誤判，那就是以為中國從中美經貿關係中單方面受益，打關稅戰將造成中國單方面的損失，或者中美之間的損失嚴重不成比例，所以美方可以很容易地迫使中方全面退讓。美國既搞錯了雙方的利益關係，也嚴重低估了中方的承受力。

文章指出，美方提出的一些要求或者觸犯到中國的主權尊嚴，或者嚴重不平等，不切實際，導致談判的困難。美方倚仗其主導西方輿論的優勢混淆視聽，這當中有華盛頓推卸升級貿易戰責任的私心。

社評認為，中美談判的前段時間大致是「半休戰式」，今後則是邊打邊談，不會改變雙方磋商的基本態勢。華盛頓不應有強化了關稅戰，美方就有了更多談判籌碼的不切實際的幻想。中國的自信及核心關切不可能被一點關稅壓彎了，這應當算是國際關係的常識，希望美方保持清醒頭腦。

中國真誠願意與美國通過談判解決問題，建立相互尊重、互利共贏，且長期穩定的經貿關係。對美方希望推動雙邊貿易平衡的願望，社評指中方充分理解，也願意積極配合採取必要和力所能及的措施，促進兩國貿易不平衡問題的加速改善。但是中國的核心關切也必須受到尊重，這種觀念是美方應當嚴肅樹立起來的。

啱啊,你美帝國有冇經歷過三年大飢荒先？幸福嘅美帝人民連樹皮同人都未食過敢同我哋偉大嘅黨鬥？！

支持美國繼續測試強國承受力
另外個三千億貨都快啲加稅

核心問題應該係指叫佢取消大額補貼唔再偏幫國企，但國企一旦要同自由市場直接競爭將會死得好慘，國企倒閉仲邊有錢養貪官幫自己維持一黨專政

所以取消補貼=利益集團瓦解=亡黨亡國

叫美國人食一年草先再嚟啦

低估左蝗食樹皮嘅能耐

永遠調轉解讀就啱

習生係用人民福祉換政權

愈死撐美帝加得愈多

講食草條友叫佢自己一個月唔食特供牛扒特供靚煙都唔得啦。

如果無影響直接無視啦.出咁鬼出口術，愈出咪愈心虛

呢個係真相
就算最後傾唔掂
真係支爆
支國人要食草
但近幾年發展完善嘅天眼系統同電話支付模式
已經全面監控人民生活
支國人再無可能聚合組織造反
只要確保到國企班上位者利益
支共內部無人作反
支共就唔會死
下面班賤民點死點折墮
都影響唔到政權穩定

岩呀 食完草又可以食埋蟲

絕招之一未出
取消香港關係法及獨立關稅區地位

你地打啦，好悶啊.jpg

強國亮劍未啊

對唔住抵估左你地
加得果廿幾%係侮辱左你地大中國既，下轉加夠你地50%啦唯有

你唔好再挑戰我底線，你再試，我就.......我就......較低我條底線

真心無講錯 係既話今個星期五就跪低簽咗啦 同埋加關稅對美國真係有好處無壞處既 一早加爆100%啦

中国人食元素週期表，又活多幾十年

又贏

比美國巨腸除撚哂衫
屌撚到陰唇都反撚哂出黎
仲嗌多幾個歐洲佬準備輪鳩你大米
都仲話唔驚 奉陪到底
好撚好笑

的確低估哂喎

點估到你斬平民補血